---
title: Verknüpfen von DNS-Daten mit Azure Sentinel | Microsoft-Dokumentation
description: Erfahren Sie, wie Sie einen unter Windows ausgeführten Domänennamenserver (DNS) mit Azure Sentinel verbinden, indem Sie auf dem DNS-Computer einen Agent installieren.
services: sentinel
documentationcenter: na
author: yelevin
manager: rkarlin
editor: ''
ms.assetid: 77af84f9-47bc-418e-8ce2-4414d7b58c0c
ms.service: azure-sentinel
ms.subservice: azure-sentinel
ms.devlang: na
ms.topic: conceptual
ms.tgt_pltfrm: na
ms.workload: na
ms.date: 09/24/2019
ms.author: yelevin
ms.openlocfilehash: 4b6ad04afce5fb4ead5575d47333525c0f5f8a13
ms.sourcegitcommit: 17345cc21e7b14e3e31cbf920f191875bf3c5914
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 05/19/2021
ms.locfileid: "110075196"
---
# <a name="connect-your-domain-name-server"></a>Verbinden eines Domänennamenservers

> [!IMPORTANT]
> Der DNS-Datenconnector in Azure Sentinel ist derzeit als Public Preview verfügbar.
> Dieses Feature wird ohne Vereinbarung zum Servicelevel bereitgestellt und ist nicht für Produktionsworkloads vorgesehen. Manche Features werden möglicherweise nicht unterstützt oder sind nur eingeschränkt verwendbar. Weitere Informationen finden Sie unter [Zusätzliche Nutzungsbestimmungen für Microsoft Azure-Vorschauen](https://azure.microsoft.com/support/legal/preview-supplemental-terms/).

> [!CAUTION]
> Das Aktivieren der DNS-Lösung kann zu einer hohen CPU-Auslastung auf dem Zielcomputer führen. Wie bereits erwähnt, wird dieser Connector nicht für die Verwendung in einer Produktionseinstellung empfohlen. Wir arbeiten an einer stabilen Version dieses Connectors für die allgemeine Verfügbarkeit.

Sie können jeden Domänennamenserver (DNS), der unter Windows ausgeführt wird, mit Azure Sentinel verbinden. Dies erfolgt durch Installieren eines Agents auf dem DNS-Computer. Mithilfe von DNS-Protokollen können Sie sicherheits-, leistungs- und vorgangsbezogene Einblicke in die DNS-Infrastruktur Ihrer Organisation gewinnen, indem Sie Analyse- und Überwachungsprotokolle und andere zugehörige Daten von den DNS-Servern sammeln.

Das Aktivieren der DNS-Protokollverbindung ermöglicht Ihnen Folgendes:
- Identifizieren von Clients, die versuchen, schädliche Domänennamen aufzulösen
- Identifizieren von veralteten Ressourceneinträgen
- Identifizieren von häufig abgefragten Domänennamen und DNS-Clients mit hoher Aktivität
- Anzeigen der Anforderungslast auf DNS-Servern
- Anzeigen von Fehlern der dynamischen DNS-Registrierung

## <a name="connected-sources"></a>Verbundene Quellen

In der folgenden Tabelle sind die verbundenen Quellen beschrieben, die von der Lösung unterstützt werden:

| **Verbundene Quelle** | **Unterstützung** | **Beschreibung** |
| --- | --- | --- |
| [Windows-Agents](../azure-monitor/agents/agent-windows.md) | Ja | Die Lösung erfasst DNS-Informationen von Windows-Agents. |
| [Linux-Agents](../azure-monitor/vm/quick-collect-linux-computer.md) | Nein | Die Lösung erfasst keine DNS-Informationen von direkten Linux-Agents. |
| [System Center Operations Manager-Verwaltungsgruppe](../azure-monitor/agents/om-agents.md) | Ja | Die Lösung erfasst DNS-Informationen von Agents in einer verbundenen Operations Manager-Verwaltungsgruppe. Es ist keine direkte Verbindung zwischen dem Operations Manager-Agent und Azure Monitor erforderlich. Daten werden von der Verwaltungsgruppe an den Log Analytics-Arbeitsbereich weitergeleitet. |
| [Azure-Speicherkonto](../azure-monitor/essentials/resource-logs.md#send-to-log-analytics-workspace) | Nein | Azure-Speicher wird von der Lösung nicht verwendet. |

### <a name="data-collection-details"></a>Details zur Datensammlung

Die Lösung sammelt Daten zum DNS-Inventar und zu DNS-Ereignissen von den DNS-Servern, auf denen ein Log Analytics-Agent installiert ist. Inventardaten, z.B. die Anzahl der DNS-Server, Zonen und Ressourceneinträge, werden gesammelt, indem die DNS-PowerShell-Cmdlets ausgeführt werden. Die Daten werden einmal alle zwei Tage aktualisiert. Die Ereignisdaten werden nahezu in Echtzeit aus den [Analyse- und Überwachungsprotokollen](/previous-versions/windows/it-pro/windows-server-2012-R2-and-2012/dn800669(v=ws.11)#enhanc) erfasst, die durch die verbesserte DNS-Protokollierung und -Diagnose in Windows Server 2012 R2 bereitgestellt werden.


## <a name="connect-your-dns-appliance"></a>Verbinden Ihrer DNS-Appliance

1. Wählen Sie im Azure Sentinel-Portal die Option **Data connectors** (Datenconnectors) aus, und klicken Sie auf die Kachel **DNS (Preview)** (DNS (Vorschau)).
1. Wenn sich Ihre DNS-Computer in Azure befinden:
    1. Klicken Sie auf **Install agent on Azure Windows virtual machine** (Agent auf virtuellem Windows-Computer in Azure installieren).
    1. Wählen Sie in der Liste **Virtual Machines** den DNS-Computer aus, für den Sie an Azure Sentinel streamen möchten. Stellen Sie sicher, dass dies ein virtueller Windows-Computer ist.
    1. Klicken Sie in dem Fenster, das für diesen virtuellen Computer wird geöffnet, auf **Verbinden**.  
    1. Klicken Sie auf **Enable** (Aktivieren) im Fenster **DNS-Connector**. 

2. Wenn Ihr DNS-Computer kein virtueller Azure-Computer ist:
    1. Klicken Sie auf **Install agent on non-Azure machines** (Agent auf Nicht-Azure-Computern installieren).
    1. Wählen Sie im Fenster **Direkt-Agent** entweder **Windows-Agent herunterladen (64 Bit)** oder **Windows-Agent herunterladen (32 Bit)** aus.
    1. Installieren Sie den Agent auf Ihrem DNS-Computer. Kopieren Sie **Arbeitsbereich-ID**, **Primärschlüssel** und **Sekundärschlüssel**, und verwenden Sie diese Werte, wenn Sie während der Installation zur Eingabe aufgefordert werden.

3. Um das entsprechende Schema in Log Analytics für die DNS-Protokolle zu verwenden, suchen Sie nach **DnsEvents**.

## <a name="validate"></a>Überprüfen 

Suchen Sie in Log Analytics nach dem Schema **DnsEvents**, und stellen Sie sicher, dass drei Ereignisse vorhanden sind.

## <a name="troubleshooting"></a>Problembehandlung

Wenn Suchabfragen in Azure Sentinel nicht angezeigt werden, führen Sie die folgenden Schritte aus, damit die Abfragen ordnungsgemäß angezeigt werden:
1. Aktivieren Sie die [DNS-Analyseprotokolle auf Ihren Servern](/previous-versions/windows/it-pro/windows-server-2012-R2-and-2012/dn800669(v=ws.11)).
2. Stellen Sie sicher, dass DNSEvents in der Liste Ihrer Log Analytics-Sammlung angezeigt wird.
3. Aktivieren Sie [Azure DNS-Analysen](../azure-monitor/insights/dns-analytics.md).
4. Ändern Sie in Azure DNS-Analysen unter **Konfiguration** die Einstellungen, speichern Sie sie, und ändern Sie sie bei Bedarf wieder zurück, und speichern Sie sie dann erneut.
5. Überprüfen Sie Azure DNS-Analysen, um sicherzustellen, dass die Abfragen jetzt angezeigt werden.

## <a name="next-steps"></a>Nächste Schritte

In diesem Artikel haben Sie gelernt, wie Sie lokale DNS-Appliances mit Azure Sentinel verbinden. Weitere Informationen zu Azure Sentinel finden Sie in den folgenden Artikeln:
- Erfahren Sie, wie Sie [Einblick in Ihre Daten und potenzielle Bedrohungen erhalten](quickstart-get-visibility.md).
- Beginnen Sie mit der [Erkennung von Bedrohungen mithilfe von Azure Sentinel](tutorial-detect-threats-built-in.md).
